<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Premios on El Telar</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/premios/</link>
    <description>Recent content in Premios on El Telar</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-mx</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/premios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Luis Ángel Ortega, seleccionado en la octava emisión del FOMAC con su proyecto &#34;La cueva&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/luis-angel-fomac-8/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/luis-angel-fomac-8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nos complace compartir una noticia que enorgullece a todo el colectivo. Nuestro estimado miembro, &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/authors/luis-angel-ortega/&#34;&gt;Luis Ángel Ortega Holguín&lt;/a&gt;, ha sido seleccionado en la &lt;a href=&#34;https://www.municipiochihuahua.gob.mx/CCS/Prensa/Anuncia_Municipio_a_los_seleccionados_de_la_octava_emisi%C3%B3n_del_FOMAC&#34;&gt;octava emisión del Fondo Municipal para Artistas y Creadores (FOMAC)&lt;/a&gt; con su proyecto titulado &amp;ldquo;La cueva&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El FOMAC es una iniciativa del Gobierno Municipal que, a través del Instituto de Cultura del Municipio, busca apoyar y promover el talento de artistas y creadores locales. En esta edición, Luis Ángel ha sido reconocido en la categoría de Creadores Emergentes, lo que subraya su dedicación y talento en el ámbito artístico.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Luna Terra participará en la antología &#34;Romances de Época 2025&#34; de Editorial Lebri</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/luna-seleccionada-romances-25/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/luna-seleccionada-romances-25/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nos complace anunciar que nuestra estimada compañera de, &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/authors/luna-sophia-terra/&#34;&gt;Luna Sophia Terra&lt;/a&gt;, ha sido seleccionada para formar parte de la antología &lt;a href=&#34;https://lebri.com.mx/site4/index.php/concursos-convocatorias/romances-de-epoca&#34;&gt;&amp;ldquo;Romances de Época 2025&amp;rdquo; de Editorial Lebri&lt;/a&gt;. Esta convocatoria busca reunir relatos originales e inéditos ambientados en épocas pasadas, resaltando la creatividad y talento de escritores contemporáneos&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Felicitamos sinceramente a Luna Sophia por este reconocimiento y esperamos con entusiasmo la publicación de &amp;ldquo;Romances de Época 2025&amp;rdquo;, convencidos de que su contribución será una pieza destacada en esta colección.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mayi González es reconocida en Puerto Rico por certamen de cuento infantil</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/mayi-gonzalez-es-reconocida-en-puerto-rico-por-certamen-de-cuento-infantil/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/mayi-gonzalez-es-reconocida-en-puerto-rico-por-certamen-de-cuento-infantil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La autora chihuahuense Mayi González, integrante fundadora del taller de creación literaria El Telar desde 2024, obtuvo la Mención Honorífica del jurado del IV Certamen Internacional de Cuentos Infantiles “Cuentos Domingueros”, el cual organizó la casa editorial Con Pluma Papel, con sede en Puerto Rico.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El cuento premiado se titula “La estrella que quería brillar”. El fallo oficial explica que el jurado estuvo compuesto “por expertas en Literatura Infantil de Venezuela, República Dominicana y Puerto Rico: Lismar Marcano, Geraldine Di Santi y Nana &amp;amp; Nina (Caroll López Beltrán y Joanne López Ponzio)”. Acerca del cuento de Mayi González, el jurado manifestó que: “nos presenta una emotiva reflexión sobre la autoaceptación, el valor personal y la comprensión de los propios talentos.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
