<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Opinion on El Telar</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/opinion/</link>
    <description>Recent content in Opinion on El Telar</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-mx</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/opinion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>¿El fin de la IA?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/el-fin-de-la-ia/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/el-fin-de-la-ia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El 30 de noviembre de 2022, OpenAI lanzó ChatGPT, su infame arma de destrucción cognitiva. Por espacio de tres años, las empresas líderes del sector tecnológico —apoyadas por una sarta de cómplices: medios de comunicación, instituciones educativas, gobiernos, &lt;em&gt;influencers&lt;/em&gt;; ingenuos o dolosos, para fines prácticos, da igual— impusieron la mal llamada “IA” (LLMs y modelos generadores de imágenes, audio y video) en cuanto canal estuvo a su alcance. Entre la promoción constante y la integración forzada a través de apps, sitios web, plataformas, lograron que criticar se sintiera quijotesco: digas lo que digas, argumentes como lo argumentes, “la IA está aquí para quedarse”, “es una herramienta”, “pobre de ti si no tienes la mente abierta a la nueva tecnología.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tres datos sobre los maras que nos constan hoy</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/tres-datos-sobre-los-maras-que-nos-constan-hoy/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/tres-datos-sobre-los-maras-que-nos-constan-hoy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La ONG periodística ProPublica compartió hoy un nuevo artículo[1], en el que revela cómo los gobiernos de Donald Trump y Nayib Bukele han colaborado a favor de las infames pandillas de la &amp;ldquo;mara salvatrucha&amp;rdquo; (MS-13 y MS-18) durante, al menos, los últimos cuatro años.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En concreto: en 2023, Trump deportó a líderes mareros a El Salvador, antes de que pudieran declarar en tribunales yanquis sobre la colusión entre sus pandillas y Bukele. Además, el gobierno estadounidense ya estaba enterado de cómo Bukele pactaba con estas organizaciones criminales (aún mientras ambos regímenes simulaban lo contrario) para darles dinero y sacar a algunos miembros de la cárcel a cambio de que obligaran a los salvadoreños a votar por Nuevas Ideas, el partido de Bukele, y asesinaran a menos personas (no un paro completo, solo una reducción) para mejorar la imagen pública del gobierno de San Salvador.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
