<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cuento on El telar</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/cuento/</link>
    <description>Recent content in Cuento on El telar</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-MX</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 05:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/cuento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Intermedio</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/intermedio/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/intermedio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estamos muy calladas. Ahi le va. Esta la&#xA;escuchaban mucho mi hijo y mi nuera&#xA;¿Es la que dice, “!Ay mi negro lindo!,&#xA;¡nunca me dejes!”?&#xA;Sí, pero lo que me gusta es el final&#xA;Oiga, como que está alguien más aquí con&#xA;nosotras, ¿no?&#xA;Pareciera que sí&#xA;¿Hola? ¿No vas a hablar? ¿Eres nueva?&#xA;No pasa nada, puedes hablarnos&#xA;Déjela, comadre, a lo mejor y acaba de lle-&#xA;gar. Ya ve cómo también nosotras tardamos&#xA;en agarrarle la onda a esto&#xA;No se ve todavía, ya ve que a veces sí se ve&#xA;una toda&#xA;Como ese que llegó que lo vimos como todo&#xA;enlodado, quién sabe cómo, ¿se acuerda?&#xA;Dios de mi vida, sí… El que era hijo de&#xA;esta… ¿cómo se llamaba?&#xA;Ya no me acuerdo. Ya ve cómo uno se va ol-&#xA;vidando de cosas aquí. Pero es la que vivía&#xA;en la otra cuadra&#xA;No pero no creo, oiga. Ese era otro, enton-&#xA;ces. Oiga pero, y a esa señora de la otra&#xA;cuadra, ¿qué le pasó?&#xA;Del chisme sí me acuerdo bien. Sabe que&#xA;todo el mundo decía que ella era una per-&#xA;sona bien, pero bien difícil, comadre, no&#xA;1&#xA;¿A poco sí? Pobrecita&#xA;Bien poquito&#xA;¡Achú!&#xA;Gracias. Válgame, hasta aquí le dan a una&#xA;las alergias&#xA;Sí&#xA;sabe… Yo sí la llegué a tratar, y nombre,&#xA;no, no, no, bendito Dios: era lumbre, haga&#xA;de cuenta. Un carácter pero feísimo, como&#xA;ella sola&#xA;Sí. Conmigo siempre se quejaba, ya al úl-&#xA;timo, de sus hijos. Que porque la dejaron&#xA;sola y ya solo la visitaban cada nunca,&#xA;cada dos o tres semanas&#xA;Sí. Pero a mí me consta, fíjese, que los hi-&#xA;jos, los que le quedaron, la tenían muy&#xA;bien. Nunca le faltó nada. Nunca faltó al&#xA;doctor. Sólo le faltaba su presencia. Se fue&#xA;quedando muy sola, sin nadie con quién&#xA;hablar. Por eso cuando iba a la tienda…&#xA;¡Jesús la ayude!&#xA;Le decía que cuando iba a la tienda y me&#xA;agarraba siempre le decía que había de-&#xA;jado la estufa prendida, porque la agarraba&#xA;a una y ya no la soltaba. Pero decía: “cría&#xA;cuervos y te sacarán los ojos, y que mala-&#xA;gradecidos y que esto y que lo otro…&#xA;Y echaba padres y madres… Pero es que,&#xA;fíjese, también la entiendo, pero también&#xA;entiendo a los hijos. Porque sí era muy difí-&#xA;cil de tratar la pobre. Si de por sí, oiga,&#xA;2&#xA;Oiga pero es que, decían que estaba como&#xA;enojada con la vida, ¿verdad? Por todo lo&#xA;que le pasó…&#xA;Pos a lo mejor y sí, ¿verdad? Es que sí es&#xA;muy complicado a veces tratar a la gente.&#xA;¿Y qué hace uno? Está canijo… ¿O tú qué&#xA;opinas? ¿No quieres hablar?&#xA;Es que a lo mejor y no sabe qué pasa.&#xA;Oiga, ¿pero y si es de esas que hablan con&#xA;los muertos?&#xA;una de vieja ya ve que no medimos muchas&#xA;cosas… Pero ella era de más de impru-&#xA;dente, a todo mundo le echaba, de todos&#xA;hablaba mal, pero más de sus nueras, y con&#xA;todos se peleaba, todo la enojaba… Pos&#xA;oiga, ¿cómo no se le iban a ir los hijos y&#xA;todo el mundo? Si pa allá vamos todos,&#xA;pero también no la friegue…&#xA;Pues es que, mire, una puede hacerse&#xA;amiga o enemiga de las cosas que le pasan&#xA;en la vida. Si hablamos de injusticias de al-&#xA;guien, pos sí, verdad, pos sí, uno tiene que&#xA;pelear y ponerse como lumbre. Pero ella&#xA;como que agarró de excusa todo, y andaba&#xA;siempre con una actitud por delante de “a&#xA;mí nadie me puede decir nada”, “aquí se&#xA;hace lo que yo digo, porque yo sé todo, yo&#xA;sé mejor”. Y que nadie la cuestionara, por-&#xA;que cállese la boca…&#xA;Déjela, comadre&#xA;Ni lo mande Dios. Con más ganas no le ha-&#xA;3&#xA;Como aquella vez, ¿se acuerda? Que una&#xA;como que nos quiso jalar y aparecimos en&#xA;esa casa toda fea&#xA;Sí. Aunque esa vez también ahí estaba otra,&#xA;recién llegada, yo creo. Y bien perdida.&#xA;Deje nomás le pregunto si ya tramitó la&#xA;credencial, porque luego son unos filono-&#xA;nones bárbaros&#xA;Si ya ni esqueleto tengo… No, no, comadre,&#xA;cómo cree. Yo ya bailé mucho. ¿Y cómo le&#xA;baila usted sin cuerpo?&#xA;¿Cómo cree, comadre? Si yo tenía mi pe-&#xA;gue&#xA;No es cierto, comadre, no diga eso. Oiga,&#xA;¿y de dónde sacó, por cierto, la rocola?&#xA;Sí…&#xA;ble, ya ve que nos dijeron que no les hicié-&#xA;ramos caso&#xA;Ay, sí, bien hedionda. Por eso mejor ni les&#xA;hable&#xA;No, comadre, no le diga nada, al cabo una&#xA;se aclimata después. Mejor escuche, ya em-&#xA;pezó la parte que le digo que me gusta de&#xA;la canción. Báilele, comadre, báilele. A mo-&#xA;ver el esqueleto&#xA;Pos así, nomás se tiene que acordar de&#xA;cómo bailaba allá en las discos con los mu-&#xA;chachones. ¿O ya también se le olvidó?&#xA;Si sí me acuerdo. A mí me tocaba pura&#xA;basca&#xA;Shh… ¿escuchó eso?&#xA;4&#xA;¿No será esta señora de la otra cuadra? A&#xA;la mejor se enojó de que estamos hablando&#xA;de ella&#xA;¿A poco usted se acuerda de cuando entró?&#xA;Qué bonito se sintió, ¿verdad, oiga?&#xA;Es que sí las llega a sentir una, pero muy&#xA;poquitas veces. Pero ya estando aquí es&#xA;cuando una siente así como… no sé, algo&#xA;bien fuerte&#xA;Sí&#xA;Sí. Pues ojalá y que esta señora ya ande&#xA;allá, ¿verdad? Así ya se le acabaron las ga-&#xA;nas de hablar. Así ya no le va a tener que&#xA;decir que dejó prendida la estufa&#xA;Como que se quiere comunicar con noso-&#xA;tras…&#xA;No sé. Ya ve que cuando unas entran se&#xA;destantean y quieren hablar y hacer pre-&#xA;guntas&#xA;Ey… Pero no crea que mucho. Lo que sí no&#xA;se me olvida es ese primer segundito de ya&#xA;estar aquí&#xA;Nunca he sentido nada igual… Bueno, sí,&#xA;fíjese, sí llegué a sentir cosas parecidas,&#xA;pero no iguales&#xA;Sí, pero más bien allá, porque cuando apa-&#xA;recemos aquí es diferente&#xA;Y ya ve que allá una ni tiene que hablar, y&#xA;todo lo sabe y todo lo entiende y se da a en-&#xA;tender&#xA;Ay, comadre, ni usted se aguanta&#xA;5&#xA;Oiga pero entonces sí nos movieron a otra&#xA;de esas casas y por eso alguien está aquí,&#xA;escuchándonos&#xA;Dios la tenga en su Santa Gloria&#xA;Ándele&#xA;O si no el Diablo nos lo va a cobrar&#xA;Sin Pecado Original concebida&#xA;De nuestros enemigos&#xA;En el nombre del Padre, del Hijo y del Es-&#xA;píritu santo&#xA;Amén&#xA;Padre Nuestro que estás en el Cielo, santi-&#xA;ficado sea tu Nombre. Venga a nosotros tu&#xA;Reino…&#xA;¿Y si es la casa de esta señora y es ella la&#xA;que está aquí?&#xA;Le rezaremos un rosario, comadre&#xA;Dios nos lo va a pagar&#xA;¡Ave María Purísima!&#xA;Por la señal de la Santa Cruz&#xA;Líbranos, señor Dios Nuestro&#xA;Amén&#xA;Padre Nuestro que estás en el Cielo, santi-&#xA;ficado sea tu Nombre. Venga a nosotros tu&#xA;Reino…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
